[是日晚餐] 自制咖喱雞飯

洋蔥切片蒜蓉切碎，攪混咖喱粉：
ground coriander
ground cumin
turmeric
paprika
salt
cayenne pepper

拎一半粉出黎同雞攪混，醃幾個字

醃好就落油炒香

變金黃色 拎出黎擺埋一邊

用炒雞剩低既油炒洋蔥至透明
然後落埋剩低既咖喱混合粉同蒜蓉炒香

倒入雞湯，再加少量茄汁同花生醬攪混
煮到自己鐘意既燶杰度

完成

好想食

8.5/10

過黎姐姐請你食

好高分 多謝
有無咩建議

點解要加番茄汁同花生醬

唔用雞湯, 用椰奶

我想食姐姐

我又想食呀
鬼女男朋友好幸福

你同你條食屎狗男朋友散左未

咖哩無薯仔

好高質 最鐘意食咖哩 味道如何？

寫食譜個條友話茄汁既酸度同咖喱好夾
花生醬係因為佢本來就係花生風味咖喱，只不過我同條仔都麻麻地所以無落成粒個種。

收到

肥膩野

吉野妹你明明平時食開貴價野
見到d魚生牛扒我口水滴曬出黎啦

食譜都建議手工花生醬
但又唔知邊度買屋企無攪拌機

岩岩樓下無靚既新薯，下次先

食完之後覺得日本咖喱好兒戲

唔鐘意日本咖哩 唔鐘意佢甜甜地

又扮賢妻良母

冇薯仔扣100分

on9，你冇撚食過真正既日本咖喱

條仔唔鐘意咖喱落薯仔

本來覺得各有各好，但食完依味覺得日本個隻好似比細路仔食咁

扮咩啊 無耐之前先失敗過黎
下次po

岩岩先發現你之前都煮過好多野食

喺reddit見到樓主個post

想試一粒雞

你都有上開reddit

係就係整左好多野食，但連啫喱都失敗過

一粒咋？

我平時鐘意切碎啲洋蔥
個咖哩就好甜

我唔小心落左太多花生醬 又落左大量茄汁
宜家變左馬拉沙嗲

有時間可以買埋coriander+cumin seeds, cardamon pod, cinnamon之類 btw Garam masala係必買咁濟
呢個用茄汁=簡便快捷版, 但又係果句有時間既完整版係炒洋蔥時炒埋茄膏, 上面堆香料, 跟住落新鮮/罐頭蕃茄;

肉方面下次你試下用乳酪+上面堆香料醃, 跟住用焗爐/grill煮, 正宗做法

你條仔夠唔撚中意你啦，幾時分手

好啊高手 巴打印度人？
原來係咁整
我之前都想試下用乳酪，不過驚仆街 條仔好鐘意食masala

唔鐘意太甜 所以切片就好了
不過整日式咖喱個陣切碎等佢溶係幾唔錯既

大量茄汁
好唔好食？應該唔會太差

最近飲食台好多人username叫乜乜妹物物妹
係咪我錯覺

減緊肥

唔係，有些少鑽研咁姐

完全唔似咖哩

八婆

想問咖哩粉每樣野既分量係幾多？

好想要個煮飯婆

以下香料係4人份，大約800g雞肉，2人份量自己減半就ok

2 teaspoons ground coriander
2 teaspoons ground cumin
1 teaspoon turmeric
1 teaspoon paprika
1 tablespoon kosher salt, plus more to taste
1/2 teaspoon cayenne

食譜網址：

between 我好鐘意睇佢d片